# int, float, double

**Целочисленный тип** содержит недробные числа, которые могут быть положительными или отрицательными. Примеры целых чисел включают 42, -42 и подобные числа.

> Размер целочисленного типа зависит от архитектуры системы, в которой работает программа, хотя 4 байта - это минимальный размер в большинстве современных системных архитектур.

Используйте ключевое слово **int,** чтобы определить целочисленный тип данных.

	**int** a = 42;
	
Некоторые из основных типов, включая целые числа, могут быть изменены с помощью одного или нескольких из этих **спецификаторов** типа :  
**signed** : знаковый целый тип может содержать как отрицательные, так и положительные числа.  
**unsigned** : беззнаковые целые могут содержать только положительные значения.  

**short** : половина стандартного размера.  
**long** : удвоенный стандартный размер. 

**Например:**

	unsigned long int a;
	
> Целочисленный тип данных резервирует 4-8 байтов в зависимости от операционной системы.

Переменные типа с **плавающей точкой** могут хранить числа, такие как 420,0, -3,33 или 0,03325.

Слово «плавающая точка» ссылаетсяя на тот факт, что некоторое количество цифр может быть до и после десятичной точки. Можно сказать, что десятичная точка имеет способность "**плавать**".

Существует три различных типа данных с плавающей запятой: **float** , **double** и **long double** .

 В большинстве современных архитектур **float** составляет 4 байта, **double** - 8, а **long double** может быть эквивалентен double (8 байтов) или 16 байтам. 
 
 **Например:**
 
 	**double** temp = 4.21;
	
> Плавающие типы данных точек всегда имеют спецификатор **signed**, а это означает , что они обладают способностью удерживать как положительные , так и отрицательные значения

# Свяазно 

- [[Вывод чисел с плавающей точкой]]

#Информатика #Программирование 